日副首相揶揄金正恩專機 「希望平安飛抵星洲」

美朝首腦峰會將於下月12日在新加坡舉行，日本副首相兼財相麻生太郎周六（16日）卻語出驚人，揶揄北韓領袖金正恩的專機，表示希望專機可平安飛抵新加坡，「否則中途掉下來就沒法談」，言論引起公眾爭議。

日本傳媒報道，麻生太郎當日在東京都出席自民黨議員舉行的宴會，期間談到了美朝首腦峰會。麻生開玩笑地指：「我希望那部看上去破爛殘舊的飛機可以順利飛到新加坡，一旦中途墜毀，就開不成會了。」

網民對他的發言十分無奈，指出假如真的發生甚麼事，可能令人懷疑日本政府動了手腳。亦有人批評麻生：「可以醒醒，別再裝瘋賣傻了嗎？退休前可以閉嘴嗎？」

金正恩專機蒼鷹一號是烏克蘭最新設計的安托諾夫148型客機，該機於2004年首次試飛，5年後投入商業生產。蒼鷹一號的長度為29.13米，高8.19米，最高時速達870公里，可搭載65至85人。金正恩曾於2014年及2015年，視察飛行技術大賽及登陸訓練時，曾乘坐蒼鷹一號。

又要激下隻肥豬

國王的新衣

一於飛去日本上空遊飛機河

其實架機係飛唔到咁遠

一陣金仔又射飛彈，條友係咪低能

日媒又話金仔向支那借機？

唔好激嬲共產黨啲friend ?

睇錯做蒼蠅一號

佢講句咁既野想表達乜野訴求？
等人覺得佢好幽默？

自民黨宴會關表達咩訴求咩事

教強國人去廁所串啲，定係肥仔平安飛抵新加坡串啲

如果真係因為麻生9UP兩句就唔去，即係本身都可以因為其他野做藉口而唔去啦
以為國際政治係說話而影響利益關係真係天真
侵侵之前夠日日話金仔係痴線佬，又咩火箭人啦